extend probation 係咪應該請辭

收到風應該被人extend probation
老細早一個星期都暗示過話
做嘢未夠上手同唔夠主動
如果真係extend 應該即刻走人定捱多一排
裸辭又怕搵唔切新工

好似extend 到12月31號

屌你

走啦

仆街

你星期一翻工啦肯辭職未？

係 就辭

由我First Day到我就俾人炒你都未辭到

快d 搵過份啦！仲推post

星期一去見工不過冇咩希望

哦～ 未過Proba 都係2/3 個月既事 好快

其實份工幾好做
不過應該得罪左人埋唔到推
可能份人太靜

星期一見得成就好

加油

多謝不過見EA1應該冇咩機會

完全唔熟HA 野

extend得你
即係你係呢間公司比人既first impression好差
你長做都唔洗指意有得升 or 加人工

應該都係
第一份工就搞到咁

睇錢

14.5K

俾人extend 左俾唔走好似好冇尊嚴

奴工

走啦肉撚酸

我又覺得FG 唔怕extend。
利申： 三十尾IT 癈佬

我就係做IT

咩類型？
development ? support ? sales ?

想走係咪應該做多2個星期
CV有4個月好似好d

BA

無財政壓力可以考慮換
有壓力就頂住先

感建分
工建辭

咁又冇咩壓力
係驚難搵工不過如果俾人炒都冇計

辭
你開壞佐個頭
注定冇運行
利申: 過來人

點冇運行法

佢extend 你 probation 應該有話你仲有啲地方未得，
咁你改咗嗰啲地方咪過到probation 囉；
依家唔係咁容易搵到工做。

如果你有能力搵到另一份更加好嘅工先考慮請辭啦！

到最後你做得再好佢都唔會俾你過
你信唔信

佢話我唔夠proactive
都唔知點先算proactive
又唔知得罪左邊撚個話我唔helpful

盧B辭職佐咁撚耐辭完未

其實我都覺得係性格問題

IT

咁你咪主動問佢邊D位要主動囉
你問得出 都睇到你唔主動啦

佢屌你D野都係正路野 你覺得自己無問題唔改既話去到邊都一樣

純粹唔夠主動都extend 一係你得罪人,一係你老細要求好嚴格 我以為通常做錯野太on9 先會比人extend proba

唔好咁講
人夾人
我都好靜
都成日俾人恰
而家一樣如魚得水

我都覺得自己唔主動
但helpful我真係唔知做咩屌
個個搵我我都有求必應
自己d野都唔做住幫人搞都要俾人屌唔helpful

好明顯得罪人
我未聽過唔夠主動就extend

應該得罪人啦
我都好努力改善主動波做好多野
早過deadline做曬都係咁

希望我都可以

咁講似係睇你唔順眼多過你有問題

走啦～
你開頭開得咁衰之後點捱
btw 人工係咪超好？否則無野好留

首先唔需要考慮得罪咗邊個，只要盡量唔好再得第二個。
你知唔知咩叫主動、積極？
定叫你做完一單嘢，就返埋位玩電話，等人哋叫下一單？隔離位嗰個老友冧晒檔，你有冇主動幫手？定係關人撚事，四個大字。

幾好做咪留

14.5K 一般啦唔知幾時先搵到工

留係個度都會比人玩
開壞左個頭, 死梗

我啱啱返咗一個禮拜就俾個teamlead warn我成日督手機
我都驚過唔到probation

真
班人咁睇唔起你
實玩到你癲

留返d面比自己
知衰既 就即走 仲諗

我做BA + System admin 基本上唔會有停手...
D project 我老闆叫我跟咪跟囉
一日可能得一個鐘係可以玩下電話

邊做邊搵工

俾人extend得其實都係叫我自己走啦

我自己都試過比人extend話因為經濟唔好 係4月個時 最後臨完知時炒左我

其實fg個個都係hea hea下嫁啦 d老細比fg 個人工覺得好似要幫佢地賣命

言語間唔覺你有反省 定係全針對你先咁

其實冇咩分別
快手搵份新工
之後resume唔好寫而家份工仲好

本身一直有報政府/公營機構d工
打算有offer就走

你係咩major it都唔算專？？

我都知道自己唔夠proactive
只係我已經好努力
俾人extend好唔甘心

BBA

啲管理層唔鍾意你 點都冇得升

走吧啦

出邊十份有11份都閪工

如果你覺得依份幾好做
我覺得你應該搏盡埋個extend

三個月一睇就知我過唔到proba
俾人問都唔知點答

你做ba但唔洗識sql個類咩 識sql絕對唔難搵工

老實講佢又無即炒你
我覺得可以試吓厚面皮啲繼續做落去
除非你認為份工唔啱你做啦
諗吓係咪有咩誤會引起
嘗試俾啲誠意同佢溝通睇吓可唔可以化解

識但應該BB level

老老實實
就算俾你符碌過到proba
你都一世唔使升
信不信由你

坦白講 其實而家d老細 唔鍾意人一到 6 點即走 同埋玩電話你係唔係中哂

樓主 ， 如果覺得唔岩自己 就早走早著，除非你好等錢使

因為唔岩自己， 日日俾人話 , 對自己無曬信心先係問題

唔在於佢 ex 唔 extend你
反而係你自己點唸

仲要extend 兩個月

少年你太年輕了

我諗就係死在我份人太靜
我老闆叫我同其他同事social下...

我係過來人
唔忍心見到你柒先不斷留言叫你走
其他人睬佢有味

同佢講出得14.5k what do you expect

面係人地俾
架係自己丟

我通常6點一 二走啦
手機就冇咩時間玩
我平時翻工見唔到我老闆佢坐office 另一邊

靜點做ba ba主要對人

一個禮拜姐，下個星期唔好玩咁多啦
first impression無咁好但呢類情況仲有得救

請到人就會炒你

其實我都prefer走
冇謂留底俾人當傻仔

過probation之前就好醒定D啦
話知你人後做到隻狗咁
人前要做既門面野點都要做
比人extend probation一定唔止咁少野啦

正常幾耐

BA 應該係諗business flow requirment to system workflow ?
佢地覺得你唔住動，咁你覺得點先？

唔寫咪得，呢個時勢搵唔到工有幾出奇

咁係咪無bonus
有就做埋，無既可以走

翻工翻到冇信心呢個真
冇technical 底開會都唔知人地Up乜

返工返到俾人extend proba仲邊有可能會有B仔

2月先出

搵到工先走 失業等消息個時好痛

真
搵工搵幾個月好正常

我依家第一份工都係extend左一個月
當時都掙扎走唔走好
但又會諗 咁好似係認自己廢
唔想輸就留低左
之後都比我過 依家做到第8 9個月
準備做夠一年 攞埋年尾d花紅就走人

對你印象唔好，除非你有突破性改善令佢對你另眼相看，否則都係冇咩運行。

早走早著，不過呢個時勢唔易搵工，你都係一路搵工，一路盡量改善博一博佢比你過喇。起碼之後過唔到, 你都賺多幾個月糧同埋學到既野唔會浪費

另外呢排freshgrad咁難搵工，你過唔到probate, 呢份工唔寫落cv好過喇, 一陣比西人hr問點解做得三個月唔做, 答得唔好仲衰，你唔寫都仲可以話而家肺炎難搵工

做下個大陸system將香港 D form 電子化
我都覺得自己唔夠主動我老闆應該係唔滿意我唔夠social

知衰咩下份工就改善
一開波留個好印象俾人

我個comment叫樓主唔好寫而家份工
佢睇唔明

過proba 加 人工
個人聽返黎既, 最多比人extend 1個月
原因係佢做錯左野,直接搞到公司蝕錢
大部份都係自動過左, team lead 都唔知

你諗下你正正常常返工都比人extend, 最大機會係你啊頭唔like你, 留係度都會比人蝦

巴打做邊行?

6月到呢家都空白會唔會太誇張

你第一個post幾時開

做ba 唔tum到老細
你都幾撚難有運行
個市仲要咁閪
ba變左cost架啦
得dev可以企到硬
樓主得兩條路
一就係extend完即好撚主動咁跟足哂所有野
當同自己project有關嘅野都去幫手
跟住頂半年再走
否則你出到去14.5一定搵唔翻

呢個時勢大把人誇張過你

成個dept得我吖頭係女人其他全部男人
男人同男人三唔識七都唔知有咩好講

快了

屌你真係冇改錯名

打算轉行算
我諗我唔太啱做BA

走啦，如果你問心有俾心機，佢哋講得出唔主動幫teammate，有可能俾人篤過背脊。

如果堅決要留就以後小心睇路，假少少都要擺返個認真積極樣出嚟。

都唔撚係路嘅
比哂suggestion都唔撚試
抵佢遲早比人炒

我上一份工跟西女人上司，都俾佢extend左probation但最後都過咗，只係做個一年真係好難頂

你自己衙量下囉，錢我諗你又唔係手停口停個d啦，但都要諗埋你咁樣算係用左一個quota, touch wood如果下一份又唔啱做就會攪到你自己個人無哂信心同埋CV都會開始唔好睇

當然留喺度都會有risk佢最後都可能會炒你，咁要睇你覺得係咪好頂唔順覺得好侮辱囉

個人意見睇哂d留言覺得你都係衰唔埋堆，咁呢樣講真你去到邊度都差唔多要做，唔鐘意social都無計，唔駛好熟，起碼有2句先丫
同埋6點一二走又係啦，我自己都好唔鐘意人dum波鐘，但呢d文化真係無計，尤其未過probation扮下嘢留到搭半囉，太晏就唔好啦會返唔到轉頭

結論係我覺得又唔一定之後會唔俾你過，5050你自己取捨

肯定走，extend得即係唔夠滿意你
同埋你已經得罪咗個老屎忽

曬撚哂我啲口水

我意思係我老闆唔明男人同女人嘅分別

係

你轉行都唔會好
因為你係衰比你自己個閪性格
翻工soical係基本野
lunch同d同team做下小丑食下飯
再唔係條team有野忙就幫手買飯
條team有deadline趕就陪下d dev/睇下requirement 上有無唔合理/甩左schedule
ba相對p仔咁撚好做都唔知樓主你做乜柒

我試吖
做多一個月就resign keep住搵工
下份工要social D
小心得罪人

唔識social就轉去做p啦
is畢業做vendor都收

我dept D人6點15就走曬

自己經歷同你一樣，開始出嚟做嘢比人extend probation，但我唔明點解(可能得罪咗人唔知)，然後不斷搵其他工，最後成功搵到，一做就做左七年，evaluation每年都十分好。所以有時未必係你問題，可能係工作唔適合你，加油

而家好搵啦 做住搵 日子無咁難捱

BA/PM 夾左係整個project 中間。

developers --- ba/pm --- real user
溝通同解決雙方問題，溝通技巧同表達好重要。做得好既，好快上位。

短期目標我覺得留，三個月後再review 下自己。如果冇變，你去到其他公司做同一類工既際遇應該差唔多。

越早知自己問題其實對自己career 都有好處。唔好好似我咁 淨係識得避

我條team得我同我老闆

講波啦，籃球足球大把嘢講啦

再9up下lunch邊度好食呀，放假去邊度呀，都夠啦，又唔係唔停口咁吹水

同埋我都幾撚肯定你唔只social呢方面有問題
正常老闆唔會因為你唔夠social而extend你
有D傻閪nerdy到仆街照樣步步高陞
你下份工前好好反省下有咩要改善啦

知道

我覺得你唔需要過份悲觀，
你老闆概然有俾到建議你，
證明佢有留意你亦肯俾機會你，
你咪當係一個機會發揮去証明自己會聆聽和改善，
出嚟社會最好厚面皮啲，唔洗驚怕柒。

我諗係冇technical 底？
有d野我老闆覺得好east既野我要諗好耐
唉

咁差幾分鐘你就留耐小小最後個個先走啦，扮下嘢啫

又唔駛太唔開心，人夾工工夾人，第時睇返其實好小事

我以前都俾人extend過
搵工呢家野其實好撚簡單
你有需要我可以幫你執CV練面試
但唔該你真係好好反省自己有咩缺點
唔係一味怪自己唔夠social/你老闆同同事點點點

走啦我都試過冇做錯左野都extend，原因係對份工冇熱情但我知道根本就係因為我唔肯晚晚磨爛蓆磨到9點，最後都冇後悔到辭左職

咁佢話都睇到我有改善
話我係一個合格嘅admin
但係BA就未夠班囉

extend過
臨完試用期前一星期交信個下
條肥婆上司接信知道佢再控制唔到我個下個樣
化左灰都認得
因為真係好撚爽呀

真係得罪左人既就quit
留低都唔會好過

啱呀，唔好一味覺得只係俾人篤灰

唔識social其實都幾大問題

我會認真反省
唔該晒你

屌
肥婆真係寧捨仆街
我以前都得罪過個肥婆

試過比人extend
最尾比人罵到即炒走人
留唔過啊

但真係要諗清楚自己有咩問題

我覺得最大問題係我唔夠social
翻工戴面具好痛苦

走

過來人 建議你快啲走 唔係真係整衰你cv 係一世
下一份工醒醒定定 多啲同人social
番工從來大多唔係睇能力 係睇有幾得老闆歡心
老闆睇你唔順眼做得幾好都有野話你差

肥婆女上司 結左婚
食野japjap聲成隻豬咁既

騎撚住老細
老細都吹佢唔脹
日日睇無線 網購
臨收工就扮做野 出email
然後就話你唔夠主動

我只係覺得我已經好盡力幫其他同事手
有求必應都要俾人話唔helpful唔甘心姐
我自問真係好努力好努力去幫人解決佢哋嘅問題
到頭來都係咁
我唔知咁上心咁快幫佢地為咩

咁呢個真係無計喎師兄。。。雖然我都明但都要克服，返返下就慣啦

又唔駛咁在意個一兩個字眼嘅

我就咁聽其實覺得唔social同唔helpful都係同一樣嘢嚟

佢炒你都要賠多個月啦
份工好做做乜唔留

試用期唔好篤手機 主動d問下有無野學
正常6:30-7:00走基本
唔好比佢睇到你好留意放工時間
有野做做得切就ot做埋去
未過proba係要比個好印象人架啦

咩field?

仆街禁錯負皮~
想比正皮最後個兩句

大大話話番過4份工full time頭二份good performance
係上一份閪工俾人poor performance (唔知咩事得罪左個老姑婆上司 成日串我not mature但番工無咩錯）
最後裸辭搵工 搵左3個月先搵到宜家呢份
呢份做左一年 最近SDR superior performance

我雖份人靜但都會講早晨+social （得閒咪講下啲無聊野，天氣熱凍又可以講下，公司有咩活動/問下人平時放假有咩做）

我覺得你下份工多啲問有用問題同主動搵老闆update下你宜家工作進度幾有用 有禮貌多啲笑 岩岩番新工走之前咪問下老闆仲有無野幫手 正常好老闆無咩急都會話無叫你收工先 你咪同老闆講聽日見

緊係走
呢段時間請人再炒你咋 大把公司係咁

都要樓主睇下自己有無死症
定唔好彩遇到閪同事

可能樓主有d位唔為意唔改
下份工一樣係咁

一定唔辭
邊搵邊收錢

太靜就杯你咁仆街？

想請教下BA 點入行？

14.5 #haha#do你快啲搵工罷啦

Extend而唔係terminate即係100分都有30-40分啦
你執返正佢覺得唔好既位係會過到
但你預左九成係呢個地方唔會有好發展
Management level唔係學校老師
佢地唔會覺得你有進步而好欣慰
而係戴哂有色眼鏡睇你以後既發展
賤格d既甚至會追住你既弱點黎Drill
你會覺得人地都無比人篤果d位點解自己係咁比人drill
心理唔平衡之下只會惡性循環愈做愈唔開心
第時做appraisal 或考慮升職個report都唔會靚
甚至收到風但未合作過既同事都會assume你係廢柴先
你可能好用力做好會慢慢build up返個reputation
人地可以會覺得 咦都唔算太廢啫 但同個勁字係沾唔上邊
Extend probation 等於大學retake
搏盡都只會係合格 值唔值係你自己先知

岩比人炒左extend左我2個月

試過extend完最後都係炒
屌佢老母

每間公司有自己文化 留低既都係佢地覺得適合
如果同事覺得你唔係個類人就自然會針你

extend得九成已經出緊post請人替你，自己睇路啦

點解覺得冇機會呀

我被人Extend 咗一年之後過咗，不過我最近都係辭咗，好難捱

怕乜 做夠半年/一年先炒返佢

可以的 加油
我下星期都有interview
希望快啲搵到工

工建辭

我公司個PR部門舊年請左條女做AO
屌佢老母淨係聽個department head 講野
同team 啲AM 同M 俾野佢做佢完全唔柒做
出完商場event 諗住全team一齊去食個飯
條女完全冇講過話唔食 大家都預佢一齊
點知一出左商場粒聲唔出行直接行大隊嘅反方向走左
大家o撚哂咀
平時大家係度吹水又完全搭唔到咀
send 俾全公司成千個人都收到嘅internal email都成日send 錯要resend
probation 就完前個幾日department head 同HR 叫左佢入房問佢覺得自己做成點
佢話自己做得唔錯好幫到手冇問題
佢地之後話佢聽要extend probation 個陣指出佢埋唔到堆
條仆街喊哂口話其他人水平同佢有段距離所以搭唔上咀
最後佢自己選擇左quit
因為全team 人除左老細之外冇人同佢講野同俾野佢做
最近team meeting 傾開計左陣直頭冇人記得佢個名同曾經存在過

試過，果時咁岩撞正武肺開波，可以懶落疫情炒人

有過同樣經驗
做咗一年人人加人工
之後話我延長試用期所以無得加
要等下年先有

未必以前都識有同事比人extend 但做左好多年 不過升職比人遲係真

咁你自問係咪做得咁差先？

年半前

樓主你做野好唔好我唔知，但試用期炒人剩係比一個禮拜糧你，搵定工啦

原來唔係你本行.當初點解你會做呢份工？

我都試過因為唔係做自己本行，俾人extend
個陣做到 好無自信，最後決定辭職

依家不知幾好

你係主動性方面點先？
辭職好簡單，但重點係下份工會唔會出現同樣問題

我公司有個同事都畀人extend proba 最尾炒咗 佢真係能力太低 30幾歲係呢行打滾咁耐乜都唔識 要我地汁好多手尾 但係份人唔壞 平時有講有笑 都唔知想佢走定唔想

潛台詞: 你扯吧啦

打份工都要人主動真係on9

我舊公司全公司啲人，上至Director，GM，下至mgr都督手機玩，system太好，同事太多idle time，全公司都玩手機

咁既廢人廢po 都咁多回覆

係，其實有好既緊係走，就算無extend probation都咁話，唔通磨爛蓆咩，而家個市差多伏工，呢一個月咪邊做邊揾，touch wood唔啱做咪唔寫落CV，FG 頂多都係gap幾個月

extend 2個月已好多，一係未上手，一係根本唔啱份工，邊做邊揾就一定，坐住有錢收，揾到工即走，但呢個exp一定唔寫cv 度，話FG難揾工，講咩都得

試用期同過左試用期有咩大分別

柳暗花明又一村，有時做人既嘢，一開始遇到衰嘢，可能之後會有好嘢，好多嘢講唔埋

大把公司係咁尤其勁多老屎忽既大公司， 未必關performance能力既事，亦唔關working attitude問題，莫須有已係罪名

聽過有條BU中文系既女人，而家三字頭做corporate communications 定corporate affairs因為唔鍾意隔離dept個同事衣着一成不變無fashion sense，New joiner又唔去主動揾佢吹水埋堆，就同其他dept講新人有問題，仲走去個新同事個line mgr投訴一個同佢工作上無日常接觸既同事，同全公司既人講自己好唔鍾意佢，然後叫人集體杯葛，將啲嘢小題大做

淨係corp com，PR呢啲工種都勁多事非都聽唔少，其他工種有都唔出奇，聽過幾個case都係出名大公司啲人好閪，只能講樓主唔好彩遇到爛臭閪

員工福利都差好撚遠下

所以樓上一大堆話咩過唔到probation
應該都係樓主自己有問題既人
完全係倖存者偏差 助長垃圾辦公室霸權
上面講就一定係岩架咩

ba 唔岩靜嘅人做要好識溝通 同吹水
你平時開會 係咪坐埋一邊唔出聲 ？
如果係嘅話 真係唔夠主動

我聽過身邊有啲做律師既人，請咗個秘書返嚟，明明人就佢請但嫌人老又衣着老成生得唔後生(50幾歲秘書仲可以點後生？)，之後俾佢過咗probation知佢做到嘢，都揾藉口叫佢自己辭職，唔係炒佢，唔用一個人既背後原因都可以一個莫須有既罪名(包括生得樣衰，衣着唔好睇)，唔鍾意一個人可似係啲好主觀既原因令人無咗份工

仲聽過某個做過保險公司既hr朋友話，啲鬼佬响公司傾升唔升個同事職，其中一個原因係睇個同事着衫好唔好睇，係咪decent & presentable，個朋友話佢無聽錯，因為hr dept啲人圍內傾，現實中點都有personal bias去升人或炒人

未搵到工當然唔辭啦
騎牛搵馬繼續做
盡力過咗個probation佢先

咁可能佢做一年半載就走呢

如果係細公司 請下病假再攞下工商跟住先辭職老細冇你符

唉，我上份工係咁樣
份工半年試用期，日日ot，又做2個人工作都係過唔到，仲延長3個月...

問上司點解，原來我無master學歷，
佢其實想請個高學歷人，而我得非八大自資degree, 比下去

結果我都係做埋個3個月，但last day遞信走，7日通知

大把人為因素架啦
Senior即係做多你十年八年既人啫
真係聖人唔會錯唔會濫權咩
出黎做嘢見到職場咁多廢柴都呃到啖飯食
過唔到probation只係運氣唔好夾唔到
廢過你既人唔通真係餓死哂咩

Shitty bba？

報告下 我後尾自己resign 左今日新工first day 人工加左7000